{"data":[{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/FH_Aachen","name":"FH Aachen \u2013 University of Applied Sciences","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Nordrhein-Westfalen","kurzform":"NW","name":"Nordrhein-Westfalen\u00a0Nordrhein-Westfalen"},"stand":"2020\/21 (WS)[4]","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/5\/5b\/FHAachen-logo2010.svg\/36px-FHAachen-logo2010.svg.png","gruendung":"1971","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Aachen, J\u00fclich","leitung":{"name":"Bernd Pietschmann","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"15.100 (WS 2020\/21)","mitarbeiter":"etwa 1.250 (2017)","prof":"etwa 250 (2016)","studenten2":"15.100"},"netzwerke":"HAWtech","url":"https:\/\/www.fh-aachen.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.fh-aachen.de","title":"Fachhochschule Aachen, University of Applied Sciences FH Aachen","favicon_src":"https:\/\/www.fh-aachen.de\/typo3conf\/ext\/fhac_design_2012\/Resources\/Public\/Icons\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Wir bieten ein Studium in den MINT-F\u00e4chern wie Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften und Technik, so wie in Wirtschaftswissenschaften und Gestaltung.","viewport":"width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no","robots":"index,follow","author":"Pressestelle der FH Aachen","keywords":"FH Fachhochschule Aachen University Applied Sciences NRW Deutschland Dreil\u00e4ndereck Hochschule Bildung Bachelor Master Dual Ausbildung","og:description":"Wir bieten ein Studium in den MINT-F\u00e4chern wie Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften und Technik, so wie in Wirtschaftswissenschaften und Gestaltung.","og:title":"FH Aachen","og:site_name":"FH Aachen","twitter:card":"summary","apple-mobile-web-app-capable":"no","facebook-domain-verification":"qf2ktr7qv6wra61di3gj57qol4fjhy"},"content":{"lang":"de-DE","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.fh-aachen.de\/impressum","title":"Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.fh-aachen.de\/datenschutz","title":"Opens internal link in current window"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.fh-aachen.de\/barrierefreiheit","title":"Barrierefreiheit"}},"external":["https:\/\/stackpath.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/4.1.3\/css\/bootstrap.min.css","https:\/\/code.jquery.com\/jquery-3.3.1.min.js","\/\/cse.google.com\/adsense\/search\/async-ads.js","https:\/\/www.google.com\/cse\/cse.js?cx=002441254131702830721:WMX-312018992","https:\/\/cdnjs.cloudflare.com\/ajax\/libs\/popper.js\/1.14.3\/umd\/popper.min.js","https:\/\/stackpath.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/4.1.3\/js\/bootstrap.min.js"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"news"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/RWTH_Aachen","name":"Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Nordrhein-Westfalen","kurzform":"NW","name":"Nordrhein-Westfalen\u00a0Nordrhein-Westfalen"},"stand":"2019\/20 (WS)[5]","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/1\/1e\/RWTH_Logo_3.svg\/240px-RWTH_Logo_3.svg.png","motto":"Lernen. Forschen. Machen.","gruendung":"10. Oktober 1870","typ":{"traeger":"MKW NRW (staatlich)","traeger2":"staatlich","form2":"Uni","promotionsrecht2":"ja"},"ort":"Aachen","leitung":{"name":"Ulrich R\u00fcdiger","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"47.173 (WS 2020\/21)","mitarbeiter":"9.826 (2019)","prof":"550 (2019)","studenten2":"45.944"},"jahresetat":"1.035,7  Mio. \u20ac (2019)\nUniversit\u00e4t: 869,5 Mio. \u20ac\nMedizin: 166,1 Mio. \u20ac  Drittmittel: 422,3 Mio. \u20ac","netzwerke":"ACalNet, ALMA, CESAER, DFH, IDEA League, JARA, Netzwerk Hochschuldidaktik NRW, ENHANCE, TIME, TU9, UNITECH","url":"https:\/\/www.rwth-aachen.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.rwth-aachen.de\/cms\/~a\/root\/?lidx=1","title":"RWTH AACHEN UNIVERSITY - Rheinisch-Westfaelische Technische Hochschule - English","favicon_src":"","meta":{"viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0","description":"Die RWTH Aachen ist ein Ort, an dem die Zukunft unserer industrialisierten Welt gedacht wird - Thinking the Future","keywords":"Aachen, research, science, RWTH, academics, study, TH, technical, university, institutions, excellence initiative","robots":"index, follow","author":"RWTH Aachen University","geo.placename":"Templergraben 55, 52062 Aachen, Germany","geo.position":"50.7776;6.0783","geo.region":"DE-NW","icbm":"50.7776, 6.0783","msapplication-tilecolor":"#00529f","msapplication-tileimage":"\/mstile-144x144.png","theme-color":"#00529f"},"content":{"lang":"en","tos":{"Impressum":{"linktext":"Site Credits","href":"https:\/\/www.rwth-aachen.de\/cms\/root\/Footer\/Services\/~bw\/Impressum\/lidx\/1\/","title":"Site Credits (Footer)"},"Datenschutz":{"linktext":"Privacy Policy","href":"https:\/\/www.rwth-aachen.de\/cms\/root\/Footer\/Services\/~cesv\/Datenschutzerklaerung\/lidx\/1\/","title":"Privacy Policy (Footer)"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Accessibility Statement","href":"https:\/\/www.rwth-aachen.de\/cms\/root\/Footer\/Services\/~jzbek\/Barrierefreiheitserklaerung\/lidx\/1\/","title":"Accessibility Statement (Footer)"}},"external":[]},"generator":{"name":"activeWeb","version":"R6.9.2019.0228","url":"https:\/\/www.active-web.de\/","classname":"activeweb"},"template":{"name":"activeWeb"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_Aalen","name":"Hochschule Aalen \u2013 Technik und Wirtschaft","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Baden-W%C3%BCrttemberg","kurzform":"BW","name":"Baden-W\u00fcrttemberg\u00a0Baden-W\u00fcrttemberg"},"stand":"2018\/19 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/de\/thumb\/5\/5b\/Hochschule-aalen.svg\/200px-Hochschule-aalen.svg.png","gruendung":"1962","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Aalen","leitung":{"name":"Gerhard Schneider","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"6000 WiS 2018\/19","mitarbeiter":"ca. 450","prof":"ca. 150","studenten2":"6.000"},"url":"https:\/\/www.hs-aalen.de\/","httpstatus":406,"canonical":"https:\/\/www.hs-aalen.de","title":"","meta":[],"content":{"lang":"","tos":{"Impressum":{"href":"","linktext":""},"Datenschutz":{"href":"","linktext":""},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":[]},"generator":{"name":"Nextcloud","url":"https:\/\/nextcloud.com\/","classname":"nextcloud"},"template":{"name":"Nextcloud"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_Albstadt-Sigmaringen","name":"Hochschule Albstadt-SigmaringenHochschule f\u00fcr Technik, Wirtschaft, Informatik und Life Sciences","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Baden-W%C3%BCrttemberg","kurzform":"BW","name":"Baden-W\u00fcrttemberg"},"stand":"2016\/17 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/de\/thumb\/6\/6b\/Hsas_logo.svg\/200px-Hsas_logo.svg.png","motto":"Erfolgreich studieren.","gruendung":"1.\u00a0Oktober 1971","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Albstadt und Sigmaringen","leitung":{"name":"Ingeborg M\u00fchldorfer","title":"Rektorin"},"personal":{"studenten":"3578 WS 2016\/17","studenten2":"3.578"},"netzwerke":"IBH","url":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/?tx_news_pi1%5Baction%5D=ajaxEvent&amp;tx_news_pi1%5Bcontroller%5D=News&amp;tx_news_pi1%5BcUid%5D=11&amp;tx_news_pi1%5Bend%5D=2021-08-09&amp;tx_news_pi1%5Bstart%5D=2021-06-28&amp;cHash=02df60e0d2c11361da0269a79df8435a","title":"Erfolgreich studieren zwischen Stuttgart und Bodensee  Hochschule Albstadt-Sigmaringen","favicon_src":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/typo3conf\/ext\/hsas\/Resources\/Public\/Images\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Sehr gute Bewertungen in den Rankings, hervorragende Laborausstattung, ausgezeichnete Studieng\u00e4nge, beste Berufsausichten, 15 Bachelorstudieng\u00e4nge und 14 Masterstudieng\u00e4nge in den Bereichen Technik, Wirtschaft, Informatik und Life Sciences","viewport":"width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1,user-scalable=yes","robots":"index,follow","og:title":"Hochschule Albstadt-Sigmaringen | Erfolgreich studieren zwischen Stuttgart und Bodensee","og:description":"12 Bachelorstudieng\u00e4nge und 12 Masterstudieng\u00e4nge in den Bereichen Technik, Wirtschaft, Informatik und Life Sciences, sehr gute Bewertungen in den Rankings, hervorragende Laborausstattung, ausgezeichnete Studieng\u00e4nge, beste Berufsausichten","og:url":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/","og:locale":"de_DE","og:locale:alternate":"en_GB","twitter:card":"summary","twitter:title":"Hochschule Albstadt-Sigmaringen","twitter:description":"Sehr gute Bewertungen in den Rankings, hervorragende Laborausstattung, ausgezeichnete Studieng\u00e4nge, beste Berufsausichten, 15 Bachelorstudieng\u00e4nge und 14 Masterstudieng\u00e4nge in den Bereichen Technik, Wirtschaft, Informatik und Life Sciences","apple-mobile-web-app-capable":"no","rating":"General","last-modified":"2021-05-17T19:15:55+02:00","google-site-verification":"mCDwTVtff24qgADLB_e89BPreBanaUmrH54zn7XQVCQ","seobility":"e757cd46105ccd2b255d57c8c194e8ea","abstract":"Sehr gute Bewertungen in den Rankings, hervorragende Laborausstattung, ausgezeichnete Studieng\u00e4nge, beste Berufsausichten, 15 Bachelorstudieng\u00e4nge und 14 Masterstudieng\u00e4nge in den Bereichen Technik, Wirtschaft, Informatik und Life Sciences"},"content":{"lang":"de-DE","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/impressum","title":"Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/datenschutz","title":"Datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.hs-albsig.de\/impressum-1","title":"Barrierefreiheit"}},"external":["https:\/\/consent.cookiefirst.com\/banner.js"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"hsas"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Alanus_Hochschule_f%C3%BCr_Kunst_und_Gesellschaft","name":"Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Nordrhein-Westfalen","kurzform":"NW","name":"Nordrhein-Westfalen"},"stand":"2019\/20 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ac\/Logo_Alanus_Hochschule.svg\/200px-Logo_Alanus_Hochschule.svg.png","gruendung":"1973","typ":{"traeger":"privat","form2":"FH","promotionsrecht2":"ja"},"ort":"Alfter","leitung":{"name":"Hans-Joachim Pieper","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"1757 (WS 2019\/20)","mitarbeiter":"158 (2019)","prof":"77 (2019)","studenten2":"1.757"},"url":"https:\/\/www.alanus.edu\/de\/home\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.alanus.edu\/de\/home","title":"Alanus Home","favicon_src":"https:\/\/www.alanus.edu\/de\/home\/fileadmin\/favicon\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Die Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft ist eine staatlich anerkannte private Hochschule zwischen K\u00f6ln und Bonn. Tel. +49 2222 93210","viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0","keywords":"Hochschule, Kunsthochschule, Kunst, Gesellschaft, Studium Generale, Alanus Hochschule, Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft,","twitter:card":"summary","google-site-verification":"lLfOMkmC2PQF8u2Z9nkdLt-rezQa5LK7w6XhtozB298"},"content":{"lang":"de-DE","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.alanus.edu\/de\/home\/de\/impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.alanus.edu\/de\/home\/de\/datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/userlike-cdn-widgets.s3-eu-west-1.amazonaws.com\/9c8fc8b69806033fbb3773e8c9ff1ca7aae4649a7b8aa93c6a037a45c00504ef.js"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"cookieman"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fachhochschule_f%C3%BCr_Verwaltung_und_Dienstleistung","name":"Fachhochschule f\u00fcr Verwaltung und Dienstleistung","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Schleswig-Holstein","kurzform":"SH","name":"Schleswig-Holstein"},"grndung":"1975","stand":"2017\/18 (WS)","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Altenholz, Reinfeld (Holstein)","leitung":{"name":"Jens T. Kowalski","title":"Pr\u00e4sident"},"personal":{"studenten":"circa 1400 (WS 2017\/18)","mitarbeiter":"74 (2018)","studenten2":"1.400"},"url":"https:\/\/www.fhvd-sh.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.fhvd-sh.de","title":"Hochschule","favicon_src":"https:\/\/www.fhvd-sh.de\/templates\/test_template\/favicon.ico","meta":{"description":"Diese Homepage zeigt das Design der neuen FHVD Homepage","generator":"MYOB"},"content":{"lang":"de-de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.fhvd-sh.de\/index.php\/ausbildungszentrum\/informationen\/leitbild\/2-uncategorised\/55-impressum"},"Datenschutz":{"href":"","linktext":""},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":[]},"generator":{"name":"Joomla","url":"https:\/\/www.joomla.de\/","classname":"joomla"},"template":{"name":"test_template"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Ostbayerische_Technische_Hochschule_Amberg-Weiden","name":"Ostbayerische Technische Hochschule Amberg-Weiden","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2019\/20 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/3\/3b\/Hochschule_Amberg-Weiden_Logo_2013.svg\/150px-Hochschule_Amberg-Weiden_Logo_2013.svg.png","motto":"&#34;f\u00f6rdern, f\u00fchren, inspirieren&#34;","gruendung":"1994","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Amberg und Weiden","leitung":{"name":"Andrea Klug","title":"Pr\u00e4sidentin"},"personal":{"studenten":"3.100 Stand: WS 2019\/20","mitarbeiter":"375","prof":"95","studenten2":"3.100"},"url":"https:\/\/www.oth-aw.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.oth-aw.de","title":"OTH Amberg-Weiden","favicon_src":"https:\/\/www.oth-aw.de\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Ostbayerische Technische Hochschule Amberg-Weiden, University of Applied Sciences (FH)","viewport":"width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=no","robots":"index,follow","author":"OTH Amberg-Weiden","keywords":"Hochschule, Fachhochschule, Amberg, Weiden, Studium, Bachelor, Master, Diplom, Technik, Wirtschaft","twitter:card":"summary","google":"notranslate","apple-mobile-web-app-capable":"no","msapplication-tilecolor":"#ffffff","msapplication-tileimage":"assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-144x144.png","theme-color":"#ffffff","msapplication-navbutton-color":"#ffffff","application-name":"OTH Amberg-Weiden","msapplication-tooltip":"OTH Amberg-Weiden","apple-mobile-web-app-title":"OTH Amberg-Weiden","msapplication-starturl":"https:\/\/www.oth-aw.de\/","msapplication-square70x70logo":"https:\/\/www.oth-aw.de\/assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-70x70.png","msapplication-square144x144logo":"https:\/\/www.oth-aw.de\/assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-144x144.png","msapplication-square150x150logo":"https:\/\/www.oth-aw.de\/assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-150x150.png","msapplication-wide310x150logo":"https:\/\/www.oth-aw.de\/assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-310x150.png","msapplication-square310x310logo":"https:\/\/www.oth-aw.de\/assets\/favicons\/oth-aw\/ms-icon-310x310.png"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.oth-aw.de\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.oth-aw.de\/datenschutz\/"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":[]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"TYPO3"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_f%C3%BCr_angewandte_Wissenschaften_Ansbach","name":"Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften Ansbach","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2017\/18 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/c\/c4\/Logo_Hochschule_Ansbach.svg\/200px-Logo_Hochschule_Ansbach.svg.png","motto":"Wissen \u2013 K\u00f6nnen \u2013 Verantwortlich handeln","gruendung":"1. Mai 1996","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Ansbach","leitung":{"name":"Ute Ambrosius","title":"Pr\u00e4sidentin"},"personal":{"studenten":"2.900 WS 2016\/17\n2.902 WS 2017\/18","mitarbeiter":"236 (November 2017)","prof":"67 (November 2017)","studenten2":"2.900"},"url":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/startseite","title":"Kreativ. Innovativ. Kompetent.  Hochschule Ansbach","favicon_src":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Die Hochschule Ansbach ist eine junge, moderne bayerische Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften. Schwerpunkte sind Wirtschaft, Technik und Medien.","robots":"index,follow","og:type":"website","og:title":"Kreativ. Innovativ. Kompetent.","og:description":"Die Hochschule Ansbach ist eine junge, moderne bayerische Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften. Schwerpunkte sind Wirtschaft, Technik und Medien.","og:site_name":"Hochschule Ansbach","twitter:card":"summary","twitter:title":"Kreativ. Innovativ. Kompetent.","twitter:description":"Die Hochschule Ansbach ist eine junge, moderne bayerische Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften. Schwerpunkte sind Wirtschaft, Technik und Medien.","theme-color":"#1475b7","viewport":"width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz und IT-Sicherheit","href":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/bachelor\/datenschutz-und-it-sicherheit\/"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.hs-ansbach.de\/barrierefreiheit\/"}},"external":["\/\/f1-eu.readspeaker.com\/script\/37\/webReader\/webReader.js?pids=wr","https:\/\/www.googletagmanager.com\/gtag\/js?id=UA-138340316-2"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"TYPO3"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Technische_Hochschule_Aschaffenburg","name":"Technische Hochschule Aschaffenburg","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2018\/19 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/de\/thumb\/6\/62\/Hochschule_Aschaffenburg_Logo.svg\/180px-Hochschule_Aschaffenburg_Logo.svg.png","gruendung":"1995","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Aschaffenburg","leitung":{"name":"Eva-Maria Beck-Meuth","title":"Pr\u00e4sidentin"},"url":"https:\/\/www.th-ab.de\/","personal":{"studenten":"3.200"},"httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.th-ab.de\/startseite","title":"Startseite  TH Aschaffenburg","favicon_src":"https:\/\/www.th-ab.de\/fileadmin\/favicon32.png","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=2.0, user-scalable=1","title":"Startseite","description":"Die TH Aschaffenburg bietet praxisnahe, interdisziplin\u00e4re und innovative Studieng\u00e4nge in Ingenieurwissenschaften sowie Wirtschaft und Recht.","date":"2021-07-12"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.th-ab.de\/info-service\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.th-ab.de\/info-service\/datenschutzerklaerung\/"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.th-ab.de\/info-service\/erklaerung-zur-barrierefreiheit\/"}},"external":[]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"news"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fachhochschule_Polizei_Sachsen-Anhalt","name":"Fachhochschule Polizei Sachsen-Anhalt","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Sachsen-Anhalt","kurzform":"ST","name":"Sachsen-Anhalt\u00a0Sachsen-Anhalt"},"stand":"2018\/19 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/7\/73\/Logo_FH_Polizei_Sachsen-Anhalt.svg\/112px-Logo_FH_Polizei_Sachsen-Anhalt.svg.png","gruendung":"Oktober 1997","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Aschersleben","leitung":{"name":"Thorsten F\u00fchring","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"745 Wintersemester 2018\/19","mitarbeiter":"152 (davon 26 im wissenschaftlichen Personal, 126 in Verwaltung, Technik etc.)","studenten2":"754"},"url":"https:\/\/fh-polizei.sachsen-anhalt.de\/startseite-fachhochschule\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/fh-polizei.sachsen-anhalt.de\/startseite-fachhochschule","title":"Fachhochschule Polizei Startseite Fachhochschule","favicon_src":"https:\/\/fh-polizei.sachsen-anhalt.de\/fileadmin\/Base\/IMG\/favicon.ico","meta":{"robots":"index, follow","viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0, shrink-to-fit=no","keywords":"Landesportal, Sachsen-Anhalt, Menschen, Wirtschaft, Arbeit, Bildung, Umwelt, Tourismus","description":"Das Portal des Landes Sachsen-Anhalt","author":"Fachhochschule Polizei","revision":"30935","last-modified":"2021-06-01T12:55:14+02:00","og:image":"https:\/\/www.sachsen-anhalt.de\/fileadmin\/Base\/IMG\/Wappen_LSA_200.png","og:url":"https:\/\/fh-polizei.sachsen-anhalt.de\/startseite-fachhochschule\/","og:site_name":"Landesportal Sachsen-Anhalt","og:title":"Startseite Fachhochschule","og:description":"Das Portal des Landes Sachsen-Anhalt","og:type":"website"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.sachsen-anhalt.de\/meta\/impressum\/","title":"Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.sachsen-anhalt.de\/meta\/datenschutz\/","title":"Datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheitserkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.sachsen-anhalt.de\/meta\/barrierefreiheitserklaerung\/","title":"Erkl\u00e4rung zur Barrierefreiheit des Landesportals Sachsen-Anhalt"}},"external":[]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"t3colorbox"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_f%C3%BCr_angewandte_Wissenschaften_Augsburg","name":"Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften AugsburgUniversity of Applied Sciences","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern"},"stand":"2019\/20 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/4\/45\/FH-Augsburg-Logo.svg\/200px-FH-Augsburg-Logo.svg.png","motto":"gefragte Pers\u00f6nlichkeiten","gruendung":"1. August 1971 (Vorg\u00e4ngereinrichtungen seit 1670)","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Augsburg","leitung":{"name":"Gordon Thomas Rohrmair","title":"Pr\u00e4sident"},"personal":{"studenten":"6.737 (WS 2019\/20)","mitarbeiter":"Besch\u00e4ftigte: 425 (VZ\u00c4) (1. Juli 2020)","prof":"149 (07\/2020)","studenten2":"6.737"},"jahresetat":"37.168.384,81 \u20ac","url":"https:\/\/www.hs-augsburg.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.hs-augsburg.de","title":"Hochschule Augsburg","favicon_src":"https:\/\/www.hs-augsburg.de\/frontend\/img\/favicon196.png","meta":{"csrf-param":"_csrf","csrf-token":"W2V4hPP2EAGV7d27b8vZoXDFclGCiefFIToE8Wv87x8SBA78uKZhVO-1tdkf-Y7RQvErfM_zn_UZb2i9LcukXA==","viewport":"width=device-width, initial-scale=1","robots":"index,follow","description":"Wir wollen, dass Sie sich zu einer Pers\u00f6nlichkeit entwickeln, die in Wirtschaft und Gesellschaft sehr gefragt ist. Das ist unser Qualit\u00e4tsma\u00dfstab.","keywords":"Augsburg, Hochschule, Studium, Bachelorstudiengang, Masterstudiengang, Weiterbildung, studieren, Hochschule Augsburg, praxisnah, Bachelor, Master, Zertifikatsstudium, Zertifikatsstudiengang "},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.hs-augsburg.de\/Service\/Impressum.html"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.hs-augsburg.de\/Service\/Datenschutz.html"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.hs-augsburg.de\/Service\/Barrierefreiheit.html"}},"external":["https:\/\/oss.maxcdn.com\/html5shiv\/3.7.2\/html5shiv.min.js","https:\/\/oss.maxcdn.com\/respond\/1.4.2\/respond.min.js"]},"template":{"name":""}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Universit%C3%A4t_Augsburg","name":"Universit\u00e4t Augsburg","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2019\/20 (WS)[5]","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e9\/Universit%C3%A4t_Augsburg_logo.svg\/95px-Universit%C3%A4t_Augsburg_logo.svg.png","motto":"Scientia et conscientia","gruendung":"1970","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"Uni","promotionsrecht2":"ja"},"ort":"Augsburg","leitung":{"name":"Sabine Doering-Manteuffel","title":"Pr\u00e4sidentin"},"personal":{"studenten":"20.247 (Stand: Wintersemester 2020\/21)","mitarbeiter":"3.988 (Stichtag 30.\u00a0November\u00a02020)","prof":"237 (Stichtag 30.\u00a0November\u00a02020)","studenten2":"19.403"},"netzwerke":"DFH","url":"https:\/\/www.uni-augsburg.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.uni-augsburg.de","title":"University of Augsburg","favicon_src":"https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/img\/unia_favicon.ico","meta":{"viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no","description":"The University of Augsburg offers more than 90 study programs on a campus with a green park landscape."},"content":{"lang":"en","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.uni-augsburg.de\/en\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.uni-augsburg.de\/en\/impressum\/datenschutz\/"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/css\/third_party\/bootstrap.min.css","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/css\/third_party\/datatables.min.css","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/css\/third_party\/responsive.dataTables.min.css","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/CACHE\/css\/0afa0447c405.css","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/CACHE\/css\/64430ce6d9e8.css","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/highContrast.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/mail_decode.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/jquery.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/popper.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/bootstrap.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/modernizr.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/slick.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/third_party\/datatables.min.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/unia\/js\/layout.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/components\/target_group_switch\/target_group_switch.js","https:\/\/assets.uni-augsburg.de\/static\/components\/footer\/footer.js"]},"template":{"name":""}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_der_Bayerischen_Wirtschaft","name":"HDBW Hochschule der Bayerischen Wirtschaft","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern"},"stand":"2015\/16 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/6\/6e\/HDBW_Hochschullogo.jpg\/200px-HDBW_Hochschullogo.jpg","motto":"Heimat f\u00fcr Karrieren","gruendung":"2012","typ":{"traeger":"privat","traeger-text":"Bildungswerk der Bayerischen Wirtschaft (bbw)","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"M\u00fcnchen","leitung":{"name":"Evelyn Ehrenberger","title":"Pr\u00e4sidentin"},"url":"https:\/\/www.hdbw-hochschule.de","personal":{"studenten":"147"},"httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.hdbw-hochschule.de","title":"HDBW - Hochschule der Bayerischen Wirtschaft","favicon_src":"https:\/\/www.hdbw-hochschule.de\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0","handheldfriendly":"true","mobileoptimized":"320","author":"Hochschule der Bayerischen Wirtschaft","description":"Studium an der HDBW M\u00fcnchen oder Bamberg: \u2714 kleine Gruppen \u2714 pers\u00f6nliches Coaching \u2714 Praxisorientiert \u2714 staatlich anerkannt \u21d2 jetzt informieren!","keywords":"Studium, studieren, M\u00fcnchen, Bamberg, private Hochschule, staatlich anerkannt, Bachelor, Master, Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften, HDBW, Hochschule der Bayerischen Wirtschaft","theme-color":"#ffffff"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.hdbw-hochschule.de\/impressum\/","title":"Zur Seite Impressum der HDBW wechseln"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutzerkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.hdbw-hochschule.de\/datenschutzerklaerung\/","title":"Zur Seite Datenschutzerkl\u00e4rung f\u00fcr Internetauftritte der HDBW wechseln"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/track.adform.net\/serving\/scripts\/trackpoint\/","https:\/\/code.jquery.com\/jquery-3.3.1.min.js"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"dp_cookieconsent"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_der_Deutschen_Gesetzlichen_Unfallversicherung","name":"Hochschule der Deutschen Gesetzlichen Unfallversicherung (HGU) University of Applied Sciences","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hessen","kurzform":"HE","name":"Hessen\/Nordrhein-Westfalen"},"stand":"2019\/20 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/de\/thumb\/2\/2a\/Hochschule_der_Deutschen_Gesetzlichen_Unfallversicherung_logo.svg\/250px-Hochschule_der_Deutschen_Gesetzlichen_Unfallversicherung_logo.svg.png","gruendung":"1996","typ":{"traeger":"privat","traeger-text":"private Tr\u00e4gerschaft der DGUV","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Bad Hersfeld\/Hennef (Sieg)","personal":{"studenten":"264 Stand: WS 2019\/20","studenten2":"264"},"url":"https:\/\/www.dguv.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.dguv.de","title":"Infos zur aktuellen Corona-Krise","favicon_src":"https:\/\/www.dguv.de\/..\/resources\/images\/favicon.png","meta":{"viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0","description":"Corona-Pandemie: Wie unterst\u00fctzt die gesetzliche Unfallversicherung?","date":"2021-07-19 15:02:22","author":"Deutsche Gesetzliche Unfallversicherung e.V.","twitter:card":"summary","twitter:title":"Infos zur aktuellen Corona-Krise","twitter:site":"@dguv","twitter:creator":"@dguv","og:type":"website","og:title":"Infos zur aktuellen Corona-Krise","og:description":"Corona-Pandemie: Wie unterst\u00fctzt die gesetzliche Unfallversicherung?","og:language":"DE","og:url":"https:\/\/www.dguv.de\/corona\/index.jsp"},"content":{"lang":"DE","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.dguv.de\/..\/de\/wir-ueber-uns\/impressum\/index.jsp","title":"zum Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutzerkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.dguv.de\/..\/de\/wir-ueber-uns\/impressum\/datenschutzerklaerung\/index.jsp","title":"weitere Infos"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.dguv.de\/..\/de\/wir-ueber-uns\/impressum\/barrierefreiheit\/index.jsp","title":"zur Barrierefreiheit"}},"external":["\/\/static.etracker.com\/code\/e.js"]},"template":{"name":""}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Accadis_Hochschule_Bad_Homburg","name":"accadis Hochschule Bad Homburg","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hessen","kurzform":"HE","name":"Hessen"},"stand":"2019\/20 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/9\/99\/Accadis_Hochschule_Bad_Homburg_logo.svg\/262px-Accadis_Hochschule_Bad_Homburg_logo.svg.png","motto":"One step ahead","gruendung":"1990","typ":{"traeger":"privat","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Bad Homburg vor der H\u00f6he","leitung":{"name":"Florian Pfeffel, Gerda Meinl-Kexel","title":"Hochschulleitung"},"personal":{"studenten":"550 (WS 2019\/20)","prof":"12","studenten2":"550"},"url":"https:\/\/www.accadis.com\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.accadis.com","title":"accadis Hochschule Bad Homburg  Private Hochschule f\u00c3r Management Studieng\u00c3nge","meta":{"google-site-verification":"yy74r6nKpGJJw1GJbbC0Fu_1vWcAtl9k2hQSIkytPsg","viewport":"width=device-width, initial-scale=1","description":" Private staatlich anerkannte Fachhochschule f\u00c3\u00bcr internationale Management-Studieng\u00c3\u00a4nge (Bachelor, Master und Promotion) in verschiedenen Studienformen (Vollzeit, Dual, berufsbegleitend)","keywords":"accadis,Management,Vollzeit,Dual,international"},"content":{"lang":"de-DE","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.accadis.com\/imprint\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.accadis.com\/privacy\/"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":[]},"generator":{"name":"Nextcloud","url":"https:\/\/nextcloud.com\/","classname":"nextcloud"},"template":{"name":"2107_accadis-com-v47"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/IU_Internationale_Hochschule","name":"IU Internationale Hochschule","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Th%C3%BCringen","kurzform":"TH","name":"Th\u00fcringen\u00a0Th\u00fcringen"},"stand":"2020\/21 (WS)","gruendung":"1998","typ":{"traeger":"privat","traeger-text":"privat (GmbH), staatlich anerkannt","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Erfurt","leitung":{"name":"Holger Sommerfeldt (seit 2021)","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"34.118 (SS 2020)","studenten2":"34.118"},"url":"https:\/\/www.iu.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.iu.de","title":"Dein Studium an der IU  IU Internationale Hochschule","favicon_src":"https:\/\/www.iu.de\/favicon.ico","meta":{"viewport":"width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no","robots":"index, follow","description":"Die IU Internationale Hochschule bietet Dir das gr\u00f6\u00dfte Angebot an Bachelor- und Masterstudieng\u00e4ngen sowie berufliche Spezialisierungen. Jetzt starten!","og:image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/iubh\/image\/upload\/w_1200,ar_2:1\/v1617715828\/07%20-%20Pages\/Unit%20Bilder\/DACH\/Renaming\/Image-16_9_IUDE_lw5usn.jpg","og:title":"Die IU Internationale Hochschule bietet Dir das gr\u00f6\u00dfte Angebot an Bachelor- und Masterstudieng\u00e4ngen sowie berufliche Spezialisierungen. Jetzt starten!","og:description":"Die IU Internationale Hochschule bietet Dir das gr\u00f6\u00dfte Angebot an Bachelor- und Masterstudieng\u00e4ngen sowie berufliche Spezialisierungen. Jetzt starten!","og:type":"website","og:url":"https:\/\/www.iu.de\/","og:site_name":"IU \u2013 Internationale Hochschule","twitter:card":"summary_large_image"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.iu.de\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.iu.de\/datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/app.usercentrics.eu\/latest\/main.js"]},"template":{"name":""}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fachhochschule_f%C3%BCr_Rechtspflege_Nordrhein-Westfalen","name":"Fachhochschule f\u00fcr Rechtspflege Nordrhein-Westfalen","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Nordrhein-Westfalen","kurzform":"NW","name":"Nordrhein-Westfalen"},"stand":"2014\/15 (WS)","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/a\/ab\/FHR_I.jpg\/195px-FHR_I.jpg","gruendung":"1976","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Bad M\u00fcnstereifel","leitung":{"name":"Alexander Meyer","title":"Direktor"},"personal":{"studenten":"667 (WS 2014\/15)","mitarbeiter":"49 Dozenten zuz\u00fcglich der nicht in der Lehre t\u00e4tigen Mitarbeiter","prof":"9","studenten2":"667"},"url":"https:\/\/www.fhr.nrw.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.fhr.nrw.de","title":"Fachhochschule f\u00fcr Rechtspflege Nordrhein-Westfalen\nStartseite","favicon_src":"https:\/\/www.fhr.nrw.de\/..\/layout_rwd\/images\/system_bilder\/favicon.ico","meta":{"generator":"Infopark CMS Fiona; 6.8.0; 53616c7465645f5fb14a315e7e8b33048d3c428086aedb09","viewport":"width=device-width, initial-scale=1","robots":"index, follow","copyright":"Fachhochschule f\u00fcr Rechtspflege Nordrhein-Westfalen","keywords":"","description":"Beh\u00f6rdeninternet: Fachhochschule f\u00fcr Rechtspflege Nordrhein-Westfalen"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.fhr.nrw.de\/kontakt\/impressum\/index.php"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutzerkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.fhr.nrw.de\/kontakt\/impressum\/datenschutz\/index.php"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheit","href":"https:\/\/www.fhr.nrw.de\/beh_barrierefreiheit\/index.php","title":"Barrierefreiheit dieser Internetseite"}},"external":[]},"generator":{"name":"Infopark CMS Fiona","version":"6.8.0","url":"https:\/\/fiona.infopark.com\/de","classname":"fiona"},"template":{"name":"Infopark CMS Fiona"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Diploma_Hochschule","name":"DIPLOMA Hochschule","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hessen","kurzform":"HE","name":"Hessen"},"stand":"2019\/20 (WS)","motto":"Br\u00fccken bauen f\u00fcr den Erfolg","gruendung":"1998","typ":{"traeger":"privat","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Hauptsitz Bad Sooden-Allendorf","leitung":{"name":"Michaela Zilling","title":"Pr\u00e4sidentin"},"personal":{"studenten":"8300 (WS 2019\/20)","studenten2":"8.300"},"url":"https:\/\/www.diploma.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.diploma.de","title":"Fernstudium und Pr\u00e4senzstudium an der DIPLOMA Hochschule","favicon_src":"https:\/\/www.diploma.de\/themes\/custom\/diploma\/favicon.ico","meta":{"description":"Die DIPLOMA Hochschule bietet anerkannte Bachelor- und Masterstudieng\u00e4nge, flexible Studienmodelle und moderate Studiengeb\u00fchren.","generator":"Drupal 8 (https:\/\/www.drupal.org)","mobileoptimized":"width","handheldfriendly":"true","viewport":"width=device-width, initial-scale=1.0"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.diploma.de\/impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.diploma.de\/datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/consent.cookiebot.com\/uc.js","https:\/\/www.googletagmanager.com\/gtag\/js?id=UA-10495308-1","\/\/www.googleadservices.com\/pagead\/conversion.js"]},"generator":{"name":"Drupal","version":"8","url":"https:\/\/www.drupal.org","classname":"drupal"},"template":{"name":"custom"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Otto-Friedrich-Universit%C3%A4t_Bamberg","name":"Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2019\/20 (WS)[5]","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/de\/thumb\/1\/1f\/Otto-Friedrich-Universit%C3%A4t_Bamberg_logo.svg\/125px-Otto-Friedrich-Universit%C3%A4t_Bamberg_logo.svg.png","motto":"Modern studieren, international forschen, innovativ lehren und gelassen leben in Bamberg. Das Welterbe ist unser Campus.","gruendung":"1972 (Gesamthochschule)1647 (Akademie)","ort":"Bamberg","leitung":{"name":"Kai Fischbach","title":"Pr\u00e4sident"},"personal":{"studenten":"12.681 (WS 2019\/20)","mitarbeiter":"1.372 (2019)","prof":"157 (2019)","studenten2":"12.079"},"jahresetat":"86,9 Mio. Euro (2019)","netzwerke":"AARC, DFH IAU, MGU, Technologie Allianz Oberfranken","url":"https:\/\/www.uni-bamberg.de\/","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"Uni","promotionsrecht2":"ja"},"httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.uni-bamberg.de","title":"Studieren im Welterbe","favicon_src":"https:\/\/www.uni-bamberg.de\/typo3conf\/ext\/siteunibamberg\/Resources\/Public\/bundled\/assets\/img\/Icons\/favicon.ico","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","description":"Modern studieren, international forschen, innovativ lehren und gelassen leben in Bamberg. Das Welterbe ist unser Campus","viewport":"width=device-width, initial-scale=1","twitter:card":"summary","revisit-after":"7 days","abstract":"Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg: Modern studieren, international forschen, innovativ lehren und gelassen leben in Bamberg. Das Welterbe ist unser Campus","msapplication-tilecolor":"#ffffff","theme-color":"#ffffff"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.uni-bamberg.de\/impressum\/"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.uni-bamberg.de\/rz\/verfahrensweisen\/datenschutz\/datenschutzerklaerungen\/webauftritt\/"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":[]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"fs_media_gallery"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hochschule_f%C3%BCr_evangelische_Kirchenmusik_Bayreuth","name":"Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik Bayreuth","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2018\/19 (WS)","gruendung":"1948","typ":{"traeger":"konfessionell","traeger-text":"kirchlich","form2":"FH","promotionsrecht2":"nein"},"ort":"Bayreuth","leitung":{"name":"Wolfgang D\u00f6berlein","title":"Rektor"},"personal":{"studenten":"28 WS 2018\/19","mitarbeiter":"18","prof":"6","studenten2":"28"},"url":"https:\/\/www.hfk-bayreuth.de\/","httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.hfk-bayreuth.de","title":"Herzlich Willkommen - Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik","favicon_src":"","meta":{"generator":"TYPO3 CMS","viewport":"width=device-width, initial-scale=1","robots":"index,follow,noydir,noodp","description":"Dies ist die offizielle Seite der Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik.","keywords":"Hochschule, evangelisch, Kirchenmusik, Bayreuth","author":"Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik","og:title":"Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik","og:site_name":"Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik","og:description":"Dies ist die offizielle Seite der Hochschule f\u00fcr evangelische Kirchenmusik.","og:image":"https:\/\/www.hfk-bayreuth.de\/fileadmin\/_processed_\/b\/f\/csm_KC_Heelein_16_9_4bc4064891.jpg","apple-mobile-web-app-title":"HFK Bayreuth","application-name":"HFK Bayreuth","msapplication-tilecolor":"#ffffff","theme-color":"#ffffff"},"content":{"lang":"de","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.hfk-bayreuth.de\/impressum\/","title":"Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutz","href":"https:\/\/www.hfk-bayreuth.de\/datenschutz\/","title":"Datenschutz"},"Barrierefreiheit":{"href":"","linktext":""}},"external":["https:\/\/app.usercentrics.eu\/latest\/main.js","https:\/\/privacy-proxy.usercentrics.eu\/latest\/uc-block.bundle.js","https:\/\/oss.maxcdn.com\/html5shiv\/3.7.3\/html5shiv.min.js","https:\/\/oss.maxcdn.com\/respond\/1.4.2\/respond.min.js"]},"generator":{"name":"TYPO3","url":"https:\/\/typo3.org","classname":"typo3"},"template":{"name":"TYPO3"}},{"wiki-url":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Universit%C3%A4t_Bayreuth","name":"Universit\u00e4t Bayreuth","bundesland":{"href":"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bayern","kurzform":"BY","name":"Bayern\u00a0Bayern"},"stand":"2019\/20 (WS)[5]","logo-url":"\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/2\/2b\/Universit%C3%A4t_Bayreuth.svg\/200px-Universit%C3%A4t_Bayreuth.svg.png","motto":"Ordo et Claritas","gruendung":"1972 (Aufnahme des Lehrbetriebs WS 1975\/76)","ort":"Bayreuth","leitung":{"name":"Stefan Leible","title":"Pr\u00e4sident"},"personal":{"studenten":"13.333 (WS 2020\/21)","mitarbeiter":"2.672 (hauptberuflich; m\u00e4nnlich 1.511, weiblich 1.161) (2020)","prof":"257 (m\u00e4nnlich 192, weiblich 65)(2020)","studenten2":"12.931"},"jahresetat":"ca. 173 Mio. Euro (2020) Gesamtausgaben gem\u00e4\u00df Haushaltsplan","netzwerke":"DFH","url":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de\/","typ":{"traeger":"staatlich","form2":"Uni","promotionsrecht2":"ja"},"httpstatus":200,"canonical":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de","title":"Campus der Perspektiven  Universit\u00e4t Bayreuth","favicon_src":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de\/..\/favicon.ico","meta":{"generator":"Infopark CMS Fiona; 7.0.2; 53616c7465645f5fb14a315e7e8b33048d3c428086aedb09","author":"Universit\u00e4t Bayreuth","copyright":"Universit\u00e4t Bayreuth","google-site-verification":"krq76yJXPv4AQlSCmDOhDFbT9JgbVPPjuy04SutLh88","viewport":"width=device-width,initial-scale=1,maximum-scale=1,user-scalable=no","description":"Klasse statt Masse - Die Campus-Uni bietet innovative, interdisziplin\u00e4re Studieng\u00e4nge"},"content":{"lang":"","tos":{"Impressum":{"linktext":"Impressum","href":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de\/_service\/impressum\/index.html","title":"Impressum"},"Datenschutz":{"linktext":"Datenschutzerkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de\/_service\/datenschutzerklaerung\/index.html","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung"},"Barrierefreiheit":{"linktext":"Barrierefreiheitserkl\u00e4rung","href":"https:\/\/www.uni-bayreuth.de\/_service\/barrierefreiheit\/index.html","title":"Barrierefreiheitserkl\u00e4rung"}},"external":["\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/1.10.2\/jquery.min.js","\/\/www.google.com\/jsapi"]},"generator":{"name":"Infopark CMS Fiona","version":"7.0.2","url":"https:\/\/fiona.infopark.com\/de","classname":"fiona"},"template":{"name":"Infopark CMS Fiona"}}]}